%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[a6paper, includehead, margin=7mm]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{Produit d'un vecteur par un réel}}

\begin{document}

\begin{definition*}
  Soint $\vecteur{u}$ un vecteur non nul, et $k$ un réel non nul. On appelle \emph{produit de $k$ par $\vecteur{u}$} le vecteur noté $k\vecteur{u}$ :
  \begin{itemize}
    \item de même direction que \blanc{$\vecteur{u}$} ;
    \item de même sens si \blanc{$k>0$}, et de sens opposé si \blanc{$k<0$} ;
    \item de norme égale à \blanc{$\abs{k}\norme{\vecteur{u}}$}.
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{definition*}[Cas particuliers]
  Soit $\vecteur{u}$ un vecteur non nul, et $k$ un nombre réel non nul.
  \begin{itemize}
    \item $0\vecteur{u}$ est égal \blanc{au vecteur nul $\vecteur{0}$} ;
    \item $k\vecteur{0}$ est égal \blanc{au vecteur nul $\vecteur{0}$}.
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{propriete*}
  Soit $\vecteur{u}$ un vecteur nul. Le vecteur $-\vecteur{u}$ est le vecteur :
  \blanc{de même direction, de même norme, et de sens opposé à $\vecteur{u}$}.
\end{propriete*}

\begin{propriete*}
  Pour tous points $A$ et $B$, $-\vecteur{AB}=$\blanc{$\vecteur{BA}$}.
\end{propriete*}

\begin{definition*}[Différence de deux vecteurs]
  Étant donnés deux vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur v$, on appelle
  \blanc{\emph{différence}} de $\vecteur u$ et $\vecteur v$, le vecteur $\vecteur w$, noté \emph{$\vecteur{w}=\vecteur{u}-\vecteur{v}$} tel que :

  \[\vecteur u-\vecteur v=\blanc{\vecteur u + (-\vecteur v)}\]
\end{definition*}

\end{document}
